其實"可憐之人必有可恨之處"係咪有兩個解釋

原本解釋好似係
一個令人憐愛嘅人總會有乞人憎嘅地方
係咪咁解